高等法院淪內地客「打卡景點」 旅客分享旁聽影相攻略

內地客旅遊「越玩越刁鑽」，剛過去的五一黃金周，連貝澳、鹹田灣、大浪西灣，都成為內地客私房景點。但原來在內地旅遊網中更有另類推介，將高等法院推薦「打卡景點」，吸引內地港劇迷到訪，不少旅客更圖文並茂寫下「法院遊記」，部分人更涉嫌違法在庭內旁聽拍照，將相片放在網上公開。

法院審訊卻成為旅客體驗香港法庭之旅，而且在內地引起不少同好的興趣。在內地知名旅遊網的「旅遊攻略」，香港高等法院成為目的地之一，在5分中更獲得4.3高評分。有內地網民留言說「景色優美，環境好服務態度也不錯」、「作為資深TVB迷，對這裏當然不會陌生」、「挺有特色的大樓，雖然不是太高，卻透著法律的尊嚴感。香港最值得我們學習的就是法治吧」。

不過有些內地客就不只想在外面打卡，還「教路」走進去觀摩體驗香港法院，留言說「如果有興趣的話也可以進去聽一堂庭審，不需要預約的」，甚至有人明知不可拍照繼續拍，「香港高等法院是不允許拍照的，所以在法庭內的一些偷拍就不發上來了，雖然我自拍不是很在行，但是在這情況下我想只有自拍」。

在內地搜尋引擎百度的討論區頁面，有一篇《五一假期香港高等法院聽審記錄》，該旅客說，自己在2016年五一假期去香港旅行，在法庭大樓內拍下照片，包括休庭時其他人在法院大樓椅子休息的照片。不過此名旅客似乎不知道大樓內不能拍攝，以為只是庭內不能拍攝。在文章中有網友問他：「庭審的時候要是能拍照就更犀利了，不過應該不可以，那沒收手機嗎？」他回應指：「寫著不准攝影，何況當時正對著陪審團，手機稍微高一些就恐怕被看見。過低的話什麼都拍不到。那裡不檢查任何行李，只要別端著飲料飯盒之類就行了。」

另一位網友亦寫下《我のHK法院旁聽記》文章，更拍下開庭前各司法人員在庭內的照片，還拍下一名警員的相片，「當時裡面坐了個阿sir，我認為他肯定是來當證人的」，但該旅客還留言「開庭後是不能拍照攝像的，會有電波干擾到法庭內的錄音」。有網友也留言「每次去香港都是一個人，覺得一個人去怪怪的，所以都沒有成行，看了你的帖子讓我信心大增，下次去香港一定要去看看！~」。

而另一篇於2013年撰寫的《【斐济+香港】8天MANA岛蜜月行~4天TVB迷游香港~(南丫岛、赤柱、心形沙滩、高等法院等)》文章，內地旅客更站在法庭門口「舉V」拍照，旁若無人，又直接在法庭內拍攝到律師和司法人員交談的情況，似乎未有人發現。該旅客還寫道：「偷偷的拍了幾張照片，很熟悉有木有~ 接下來就要讓人失望了...女法官確實是香港人，但是但是但是...雙方律師竟然是老外。」又指自己後來因為想聽粵語換法庭，「法官姓陳，進去一看...一個白頭髮老外，我說你老外幹嘛要姓陳呢」。
此外，也有數名網民在旅遊網提及「近年來已經有越來越多的大陸法科生前往香港高等法院聽庭」、「近年來大陸法學系學生也在香港司法機構觀摩、聆聽」。

司法機構不評論個別個案。 司法機關回應查詢時指，一般而言，如法庭範圍內懷疑有人拍照，司法機構會了解事件，作出適當跟進，包括有需要時轉交警方處理。

支那狗唔係好討厭香港架咩

所以依家黎玩謝班扮BLUE BLOOD既所謂法官囉

全方位侵略, 淪陷了

一於推到變最熱門旅遊景點

法治

法庭都可以淪為觀光點，中国人真係無撚敵

法庭旅途指南

都算係香港奶共賤種司法界既報應黎

選擇性執法
導致特權人士出現
睇班下官點做

偽blue blood自掘墳墓